【政情】稱口罩如衣服應自備 公僕復工林鄭羅智光存分歧

【Now新聞台】疫情何時完，正常生活又何時回復呢？是市民每日問的問題。

農曆新年假期後，學校停課，公務員實施特別工作安排，不少私人企業亦跟隨國家主席習近平近日指示，有序恢復生產及生活秩序，香港又會否跟隨呢？

《政情》由添馬艦收風，林鄭月娥曾在內部會議提出公務員應逐步恢復正常辦工。公務員事務局局長羅智光質疑，認為一旦復工，需向公務員提供口罩，但政府的存量未必能夠負擔，但林鄭月娥不同意，指口罩應由公務員自備，形容「上班都要穿衣服」，質疑是否都要由政府提供。

有添馬艦中人對林鄭說法感到嘩然，指現時大部分政府部門都會向回辦公室的公務員每日提供一個口罩，而口罩與衣服不能相提並論，因為口罩「有錢都買不到」，若18萬公務員恢復正常辦公，亦會令口罩庫存會更緊張以及引發搶購潮。

不過，事實上近日開始有議員埋怨公務員實施特別工作安排不單影響到地區的服務，他們約見及索取政府資料亦有困難。

隨着財政預算案周三公布，相信議員對各政府部門的要求會更多，公務員復工亦更見迫切，添馬艦高層需要正視。

有政界中人笑指，雖然勞福局局長「羅致光」上班22日都無用一個口罩，但有專車接送的公務員是少數，公務員對撲口罩的憂慮，還是負責管理公務員團隊的「羅智光」才更掌握。

on9 佢識唔識勞工例，衣服？咪撚鳩吹啦

屌你老母林鄭 咁啲狗都要著衫架咩要戴口罩做咩 啲狗又咁撚多口罩 其他公務員唔係人咩

知唔知佢啲愛將件衫係政府提供嫁，如果佢地無口罩同保護衣，我驚佢地又三萬個揸槍遊行呀

幾時消防要自備水喉救火，救護要自備急救箱，aco co eo ao要自備電腦

真心講句，之前保險業講返工因為用自己口罩而中招係好難傾保險，醫管局都話要主管批准先可以用自己口罩，為咗強行運作就送員工去死，仲要咁講野，應該都幾難搵到個賤過佢既人

係囉
班曱甴應該自己買裝返工呀 屌你老母

咪係，比錢先可以用政府野

真係屌你老母，咁你叫班狗自備槍械返工啦柒頭

佢之前唔係話啲官唔準帶口罩咩

帶左都要除番

口罩=衣服

咁是咪要除呀

最撚on9係佢話唔洗戴口罩，然後有專車接送落深水埗又戴csi，要戴唔緊要，但點解唔自備？

屌你老母
公務員復工，大把公司跟

買撚左成身貼紙啦

送呢十幾萬人去死，順手換血

佢身邊D G4 係咪自己比錢請

咁即係黑警要自已課金買裝備？

佢地四圍行，咪變左打怪跌裝備

講個笑話你知 佢係前社會福利署署長 明白基層困難

罷工未,公僕黃喎

信林鄭，唔驚！身體健康！日日有工開！
有病既人先要戴口罩，有病就唔應該返工，返得工即是無病，無病唔使戴口罩

條女真係完美
不愧係攬炒之母